{
    "question": "Tegese tembung kesatriyane yaiku\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pahlawan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo gak salah semoga benar \uff1c\uff08\uff0d\ufe3f\uff0d\uff09\uff1e</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "konsep-tari-gawil-adalah-781",
            "question": "Konsep tari gawil adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gawil adalah nama sebuah tarian yang terdapat dalam genre tari Keurseus. Nama tari tersebut diambil dari nama sebuah lagu yang terdapat dalam gamelan Sunda, yaitu lagu Gawil. ... Karakter tarinya lanyap atau lincah, sama dengan karakter tari topeng Pamindo, atau tokoh wayang Dipati Karna dan Samba Purwaganda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-kubus-yang-mempunyai-panjang-sisi-nya-5-cm-adalah-465",
            "question": "Volume kubus yang mempunyai panjang sisi nya 5 cm adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>volume=sxsxs</p><p>volume= 5x5x5</p><p>=125 cm\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong>Rumus</strong><strong> </strong><strong>volume</strong><strong> </strong><strong>kubus</strong><strong>:</strong><strong>V = s\u00b3</strong><strong> </strong><strong>atau</strong></h3><h3><strong>s</strong><strong> </strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>s</strong></h3><h3><strong>Keterangan</strong><strong>:</strong><strong>S : panjang rusuk</strong></h3><h3><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>V</strong><strong>:</strong><strong>volume</strong></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong>Volume</strong><strong> </strong><strong>kubus</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>s</strong></h3><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>cm</strong><strong> </strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>cm</strong><strong> </strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>cm</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>1</strong><strong>2</strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>cm</strong><strong> </strong><strong>\u00b3</strong></p><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-penataan-dan-penempatan-karya-yang-dipamerkan-hendaknya-dilaku-273",
            "question": "6. Penataan dan penempatan karya yang dipamerkan hendaknya dilakukan atas dasar pertimbangan    berikut ini, kecuali\r\nA. Jenis\r\nB. Ukuran\r\nC. Warna\r\nD. Pencahayaan ruangan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.pencahayaan ruangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teknik-pembuatan-batik-asli-untuk-pewarnaan-digunakann-teknik-387",
            "question": "Teknik pembuatan batik asli, untuk pewarnaan digunakann teknik \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teknik colet di sebut juga dengan teknik lukis </p><p>barang untuk melukis nya dengan canting</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-makna-lagu-pelangi-pelangi-218",
            "question": "Apa makna lagu pelangi pelangi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>bentuk pelangi yang begitu indah Nampak di langit yang merupakan ciptaan Tuhan. dengannya kesadaran akan adanya keberadaan Tuhan semua ditampakkan dalam lagu tersebut. .. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lagu Pelangi-pelangi menyuruh kita untuk bersyukur dan percaya bahwa keberadaan Tuhan ada dan yang ada di langit, bumi, laut,dll itu adalah ciptaan Tuhan</p><p></p><p>semoga membantu yya ! , maaf kalo salah...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cpu-dan-storage-merupakan-perangkat-komputer-yang-termasuk-dalam-665",
            "question": "CPU dan Storage merupakan perangkat Komputer yang termasuk dalam perangkat...    a. Software\r\no. Brainware\r\nb. Hardware\r\nd. Data Base\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. software</p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong>T</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><h2><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>S</strong><strong>W</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>Y</strong><strong> </strong><strong>F</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>Z</strong><strong>A</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "susunan-tangga-nada-yang-terdiri-dari-5-unsur-nada-pokok-adalah-278",
            "question": "Susunan tangga nada yang terdiri dari 5 unsur nada pokok, adalah pengertian dari.......\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pentatonis adalah susunan tangga nada yang terdiri dari 5 nada pokok dengan jarak yang berbeda beda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ilmu-filsafat-seni-memiliki-persoalan-persoalan-yang-berka-949",
            "question": "Dalam ilmu filsafat, seni memiliki persoalan-persoalan yang berkaitan dengan estetika yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Nilai Estetika (Aesthetic Value)</p><p>2. Pengalaman Estetis (Aesthetic Experience)</p><p>3. Perilaku Orang yang Mencipta</p><p>4. Seni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Nilai Estetika (Aesthetic Value)</p><p>Nilai adalah ukuran derajat tinggi-rendah atau kadar yang dapat diperhatikan, diteliti atau dihayati dalam berbagai objek yang bersifat fisik maupun abstrak. Nilai seni dan nilai estetis sangat sulit dibedakan dan dipisahkan, karena keduanya menyangkut psikologi seni dan filsafat seni, dan ada di dalam \"dunia\" yang sama yakni di dalam karya seni.</p><p>Menurut Immanuel Kant (seorang penggagas aliran kritisisme dalam tradisi filsafat) mengatakan bahwa nilai estetis terbagi menjadi dua, yaitu: pertama, nilai estetis atau nilai murni. Oleh karena nilainya murni, maka bila ada keindahan, dikatakan keindahan murni. Keindahan nilai estetis murni ini terdapat pada garis, bentuk, warna dalam seni rupa. Gerak, tempo, irama dalam seni tari. Suara, metrum, irama dalam seni musik. Dialog, gerak dalam seni drama. Kedua, nilai ekstra estetis atau nilai tambahan. Nilai ekstra estetis (nilai luar estetis) yang merupakan nilai tambahan terdapat pada bentuk-bentuk manusia, alam, dan binatang. Sedangkan nilai seni terdiri dari: nilai intrinsik dan nilai ekstrinsik, nilai musikal, nilai makna.</p><p></p><p>2. Pengalaman Estetis (Aesthetic Experience)</p><p>Dalam menikmati karya seni, ada dua kategori, yaitu: pengalaman artistik dan pengalaman estetik. Pengalaman artistik adalah pengalaman seni yang terjadi dalam proses penciptaan karya seni. Pengalaman ini dirasakan oleh seniman atau pencipta seni pada saat melakukan aktifitas artistik. Sedangkan pengalaman estetik adalah pengalaman yang dirasakan oleh penikmat terhadap karya estetik (keindahan). Konteksnya bisa ditujukan untuk penikmat karya seni dan keindahan alam.</p><p>Pengalaman estetik terhadap benda seni dan alam adalah dua pengalaman yang berbeda tanggapan estetiknya. Kant dan beberapa filsuf lain menandaskan bahwa pengalaman estetik bersifat tanpa pamrih, manusia tidak mencari keuntungan, tidak terdorong pertimbangan praktis.</p><p>Pengalaman estetik terhadap alam dan karya seni merupakan dua pengalaman yang berbeda tanggapan estetiknya, karena keindahan alam dan karya</p><p>Pengalaman religius dalam beberapa gejala menampakkan diri sebagai (mirip dengan) pengalaman estetis, tetapi terdapat perbedaan yang terletak pada suatu dorongan atau dinamisme yang termuat dalam pengalaman religius yaitu ke arah yang transenden. (lihat Mudji Sutrisno &amp; Crist Verhaak, Estetika: Filsafat Keindahan, Kanisius, Yogyakarta, 1993).</p><p></p><p>3. Perilaku Orang yang Mencipta</p><p>Seniman berusaha mengkomunikasikan idenya lewat benda-benda seni kepada publik. Publik yang menikmati dan menilai karya seni tersebut akan memberikan nilai-nilai. Pikiran para seniman tidak selalu bersifat abstrak dalam menuangkan idenya.</p><p></p><p>4. Seni</p><p>Dalam kehidupan manusia, tidak satu pun yang tak dapat diungkapkan dalam seni, baik yang bersifat murni maupun yang bersifat rohani. Dengan bertolak dari suatu pernyataan bahwa seni adalah penampilan (representation) dan bukan kenyataan (reality), maka seniman dapat mengatasi banyak hal, termasuk kengerian dalam hal apapun, secara moral atau fisik, agar kita dapat menampilkan subjek itu. Apa yang tidak menyenangkan ini bermacam-macam, seperti apa yang dirasakan mendekati kematian, kegelapan pikiran, kesulitan, hasil pendidikan yang sangat kompleks; kebuasan, nafsu kotor, kekejaman, yang secara tersembunyi ada pada setiap manusia. Dari semua fase kehidupan ini dapat mendorong pengalaman estetis, sehingga menghasilkan bentuk yang menarik. Seniman juga dapat mengemukakan suatu bahan pikiran tertentu, renungan atau ajaran tertentu bagi para publiknya. Bila objek seni terdiri dari unsur seni itu sendiri secara murni, maka seniman dapat menampilkan karyanya melalui unsur-unsur tersebut. seni memiliki karakteristik yang tidak sama.</p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-berikut-ini-adalah-jenis-kritik-karya-seni-yang-disampaikan-o-242",
            "question": "14. Berikut ini adalah jenis kritik karya seni yang disampaikan oleh Feldman (1967), kecuali    A. Kritik populer.\r\nB. Kritik jurnalistik\r\nC. Kritik keilmuan.\r\nD. Kritik pendidikan.\r\nE. Kritik kebudayaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karrna kritik kebudayaan memiliki jenis karya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "con-dolore-dinyanyikan-dengan-549",
            "question": "Con dolore dinyanyikan dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>con Dolore dinyanyikan dengan sedih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan jawaban yang terbaik</p><p></p><p>jangan lupa follow</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}